\section{isoAdvector法による解析}
\begin{itemize}
    \setlength{\itemsep}{1\zh}
\item
  VOF(Volume of fluid)値が拡散することで
  液体と空気の二相の界面形状がなまる事を防ぐために，
  界面を幾何学的に再構築(Geometrical reconstruction)するisoAdvector法を用いた
  \OFtool{interIsoFoam}ソルバーを用いる\cite{2016,OpenCAEContest2021Public-Yamamoto}．
\end{itemize}
\begin{flushright}
{\footnotesize
      図引用 : \cite{2016}
}
\end{flushright}
\begin{minipage}{0.34\columnwidth}
  \begin{center}
    \includegraphics[width=\columnwidth]{fig/isoAdvector/862636.160405.full-Figure.1a.pdf}\\
    {\small 格子を切断する球面\\
    緑色の平面が気液界面}
  \end{center}
\end{minipage}%
\begin{minipage}{0.02\columnwidth}
~
\end{minipage}%
\begin{minipage}{0.30\columnwidth}
  \begin{center}
    \includegraphics[width=\columnwidth]{fig/isoAdvector/862636.160405.full-Figure.1b.pdf}\\
{\small     3時点での気液界面\\
    界面移動は周囲速度から推定}
  \end{center}
\end{minipage}%
\begin{minipage}{0.02\columnwidth}
~
\end{minipage}%
\begin{minipage}{0.32\columnwidth}
  \begin{center}
    \includegraphics[width=\columnwidth]{fig/isoAdvector/862636.160405.full-Figure.4-part.pdf}\\
{\small     一様流中の円板のVOF値$\alpha$\\
    赤 : 厳密解, 青 : $\alpha=0.5$}
  \end{center}
\end{minipage}%
\clearpage
\begin{lstlisting}[language={Command}]
##@flow-fx interIsoFoamを用いた解析ケースの作成
cd ~/lectures/Supercomputer-OpenFOAM-Training/Flow/simpleMixerVessel/run/
cp -r simpleMixerVesselMRF/ MRF-Iso
cd MRF-Iso/
\end{lstlisting}
\begin{lstlisting}[language={Command}]
##@flow-fx 実行アプリケーション名の変更
vi system/controlDict
# エディタは何でも良い
\end{lstlisting}
\lstinputlisting[language={OpenFOAM},linerange={16-18},caption={system/controlDict {\color{red} (16行目行頭に//を挿入，18行目行頭の//を削除)}}]{run/MRF-Iso/system/controlDict}
\begin{lstlisting}[language={Command}]
##@flow-fx 液相率のVOF解法設定の変更
vi system/fvSolution
\end{lstlisting}
\lstinputlisting[language={OpenFOAM},linerange={18-51},caption={system/fvSolution {\color{red} (21〜23行目の代りにinterIsoFoamの設定を有効化)}}]{run/MRF-Iso/system/fvSolution}
\clearpage
\begin{lstlisting}[language={Command}]
##@flow-fx トレーサ質量分率Yの輸送方程式の解法設定の変更
vi system/scalarTransport
\end{lstlisting}
\lstinputlisting[language={OpenFOAM},linerange={25-27},caption={system/scalarTransport {\color{red} (25行目行頭に//を挿入，27行目行頭の//を削除)}}]{run/MRF-Iso/system/scalarTransport}
\begin{lstlisting}[language={Command}]
##@flow-fx ステップジョブ実行
~/lectures/Supercomputer-OpenFOAM-Training/Flow/bin/Allrun.batch
pjstat -E
# -E: ステップジョブ内のサブジョブを展開して表示
\end{lstlisting}
\OFpath{run4sol.sh}のジョブが開始されたら，
lm01の端末において以下を実行する．
\begin{lstlisting}[language={Command}]
##@lm01 圧力時系列のモニターと比較プロット
cd ~/lectures/Supercomputer-OpenFOAM-Training/Flow/simpleMixerVessel/run/MRF-Iso/
# 圧力時系列のモニター
./Allrun.monitor &
# MRF法基本ケースとの圧力時系列の比較プロット
gnuplot plot/comparison-C.gp
# プロットの閲覧
evince *.pdf &
\end{lstlisting}
